===========
王女リィネ
===========

**「うむ。役割は違うが、みんな揃って魔王軍なのだ。ここまで来るのが長かった……。」**

**「もう恐れない！　父様から受け継いだこの力と、魔王軍のみんなで……お前を、倒す！！！」**

**「わらしぁ！　よっはらって、らいおだー！」**

-------
三行で
-------

マギアブレイクのゲーム開始直後からの初期メンバーで、魔王城に居候状態の自称王女。

白き光によって魔王軍が離散、さらに軍団長のアスモデウスが攫われた窮地に於いて軍団長代理として活躍し、後に正式に魔王軍軍団長に就任しました。

魔王軍を立て直すことに尽力する一方で、心の中では密かにある悪魔への復讐の炎を燃やし続けています。

------------
基本データ
------------

* 身長：やや低め
* 体型：細身
* 出典：オリジナル
* 目的：サタンへの復讐＆魔王軍みんな仲良く暮らす
* 反応傾向：楽観的
* 活動性：能動的
* 出生地：ゴルコンダ城
* 誕生方法：通常の出産
* 好きなこと・もの：イチゴのケーキ、魔界ぷりん、おしゃべり
* 苦手なこと・もの：雷、座学全般(眠たくなる)

------------------------------
生まれてから魔王城に至るまで
------------------------------

　サタンの居城にほど近い場所にあるゴルコンダ城で生まれ、うっかり者ながら臣下に慕われる王と、その優しき妻のもとで王女らしい幼年期を過ごしていました。

　しかしリィネの父が持っていた大罪『虚飾』の力を忌々しく思っていたサタンの軍勢がゴルコンダに攻め入ります。事前にこの動きを察知したリィネの父は、リィネに『虚飾』の力を継がせ、しかし大きすぎる力に振り回されることのないように封印を施し、ゴルコンダの隠し部屋にメッセージを残して、然るべき時が来たらリィネの力を解放するよう重臣のレライエに託しました。『虚飾』の力を失ったリィネの父がサタンに対抗できるはずもなく、ゴルコンダは王を喪います。

　このゴルコンダ襲撃の際に、遅れて現れたのが「辺境の魔王」の軍勢でした。といっても、サタンが狙うほどの何かがあるなら横取りしてしまえと思ってのこと(ついでに魔王はサタンと戦ってみたかった)で、ゴルコンダを助けようとしたわけではありません。魔王とサタンが激しく戦っている間に、アスモデウスをはじめとした魔王軍がゴルコンダの生き残りの一部を金品もろとも保護し、結果的に『虚飾』の力は魔王軍の手に渡ります。

--------------------
少女期、魔王城にて
--------------------

　両親と故郷を一日にして失ったリィネは塞ぎこんでしまいました。魔王城の一室に閉じこもり、ろくに飲食もせず(人間と違って簡単に餓死しませんが)、誰とも声を交わすこともなく、時間は過ぎるばかり。

　そんなリィネをなんとかしろと命令を受けたのもアスモデウスでした。サタンが狙っていた何かについての情報を引き出すため、『色欲』の力のおかげで交渉にめっぽう強いアスモデウスが抜擢されたわけですが、アスモデウスはなぜ自分が交渉に強いのか意識もしていませんでしたし、当のリィネはまだ子供で力も通じません。話しかけても梨のつぶてで、アスモデウスはほとほと困ってしまいます。

　そこでメイド長のグレイスと共同で作戦を練り、アスモデウスはお菓子いっぱいのお茶会にリィネを誘いました(誘ったと言っても、お茶会の場所はリィネの部屋ですが)。最初のうちはアスモデウスが一方的に話しかけるばかりだったものの、子供だったリィネにお菓子はめっぽう効きました。ついに折れて一口食べたらもう止まりません。

　それからお茶会の数を重ね、アスモデウスはリィネが重要なことは何も知らされていないことを徐々に確信していきます。それはつまり、魔王にとってリィネが何の利用価値も持たないことを意味しました。

--------------
軍団長補佐に
--------------
まだ書いてないよ。

----------------------------------------------
白き光の発生、魔王軍の離散とアスモデウス誘拐
----------------------------------------------
まだ。

----------------
復讐心と裏切り
----------------
まだなの。

----------------
『虚飾』の覚醒
----------------
まだだってばぁ。

----------------
新しい魔界では
----------------
まーだー。

----------
メタ情報
----------

　物語上の立場は、基本的には台詞のない魔王に代わって他キャラクターとの会話を成立させる進行役です。

　主人公が喋らないゲームには、よく相棒の小さな生き物がいたりしますが、マギブレではその役割をリィネが担っていました。おそらく他のどのキャラクターよりも台詞が多いでしょう。

　進行役である一方で、リィネにはもう一つ重要な役割がありました。マギアブレイクのストーリーの「魔界らしさ」を強調する役割です。

　王女として育ったために魔界の常識にはやや疎く、悪魔らしからぬ情を持っている。そんなリィネが魔界で暮らす悪魔らしい悪魔たちと触れ合ったときどうなるか。時に怒り、時に悲しみ、表情豊かに反応して、人間界の常識を持つプレイヤーに共感してもらうわけです。

　そして、そんな役割を持っているリィネが、プレイヤーの気持ちに反して魔界らしい行動を取ったときの衝撃は如何ほどか。リィネの裏切りはリィネにとっては乱心そのものでしたが、サービス開始時点ですでに構想にあり、そのための伏線も散りばめてありました(もっと強調しておけばよかったと反省している点でもあるのですが)。

　そんなわけで、人気は出ないポジションだろうなぁとは思ってはいたのですが、いざ「リネカス」などと言われてみると、聞くたびに心がちくちく痛みました。

　新しい魔界では本来の元気な王女としての日々を送っていて欲しいと願うばかりです。

------------------
その他、ネタとか
------------------

　ゴルコンダ城はルネ・マグリットの作品名から。ある日、運営さんにもらったリィネ画像のファイル名がreneになっていたので、ほぼ同一スペルのルネ(男性名ですけど)から辿り、城の名前に良さそうな響きの言葉はないかな〜と探した記憶があります。

　「好物はイチゴのケーキ」。サービス開始当初からフレーバーとして存在していた文言ですが、実はゲーム内で目にするまで寝耳に水の設定でした。「魔界にはイチゴあるのか！？」と。そこで、以後どんなものが勝手に登場させられても大丈夫なように磨いていった設定が、魔界・天界・人間界の三つの世界の設定となっていきます。イチゴが魔界を作ったのだ。
